我知道我要休息，但訓唔到教，我只係想講

夢見尋日出左金鐘成日，我知道場仗未完，依加應該好好休息，抖完再上戰場，但個腦好多野諗，訓唔到教，就打左呢篇文出黎。

——————————————

尋日見到好多香港人，都好好好好努力，組織戰線，不斷上前，互相幫忙，但我事發時只係企係添美道一帶，因為驚，無衝到前線幫手，唔知道前面發生咩事，只能跟隨人潮時而前進時而後退。

雖然無法成為衝得最前既你地之一，而係現場，即使見到好多人都好努力，但依然有種無助感，依然唔明白點解依加會變成一個咁既香港，而我亦知道有更加多既人，係鏡頭前面見到一系列所發生既衝突，唔會係事實既全部。

我知仲有好多人係電視機面前睇見新聞，會話：「警察打得岩呀」，「搞事就係唔岩架喇。」最難受既唔係食催淚彈，而係想像到社會咁分裂，有一班人有咁荒謬、片面、無知既諗法，對香港見死不救，甚至推佢去死。

——————————————

番到屋企睇番新聞片段，了解番前線所發生既事，我所見到既係作為示威民眾，相當克制地只係將自己既防線推前，掉出並無太大殺傷力既物品，例如膠樽、遮。但呢個係一個武力絕對不平等既情況，全套武裝既警方不斷向毫無防備，只係用遮，口罩同面鏡保護自己既示威者，直接近距離胡椒噴霧噴面，開布袋槍打面，捉人㩒低，對住手無寸鐵既女仔都好，幾個警察圍住毆打。睇到呢到，真係好心酸。當呢個女仔意識到自己世界變成咁恐怖暴力荒謬，面對既係強硬逼使自己屈服既武力，究竟佢個下有幾徬徨，我真係唔敢諗，會唔會下一個就係自己。

然後警方開始用催淚彈，面對一波又一波，總共十幾廿粒既催淚彈，射到𢲡晒眼，呼吸困難，睇唔到野，眼淚鼻涕係咁流，皮膚一路刺痛，我地無辦法只能退後，但知道一退後就會失去防線，一無事又行番上前，但下一粒催淚彈又黎到，只能不斷被人打到退後。

——————————————

警察成日講，「我地都有屋企人架。」難道我地無？有好多年紀仲細過你，你地有糧出，就算出事，著住成套甲，可能都只係撞親跌親扭親皮外傷。而我地呢？我地作為年輕人，都想係屋企涼冷氣煲下劇又一日，但我地付出自己時間同力氣，不單只被打到頭都爆晒，血係咁流，重傷送入醫院，比你地捉到都唔識停，起勢咁打落黎，之後冒住被拘捕，坐監，斷送自己前途，人生既風險，為既係咩？係為左所謂既搞亂社會，定係渴望真正香港人所應有既民主自由？但係我見到既只係，你地一班警察，對無殺傷力既示威者用過份，野蠻既暴力，袋住納稅人既錢，反而係一班有真槍實彈，危害他人性命，以假正義之名行使暴力既暴民；唔係為服務社會既使命，反而亂用武力對付一樣都係香港人既我地，卻因為咁而感到掌握權力同暴力、胡作非為既優越感同快感，好恐怖。

坐係電視機前面既阿叔阿嬸，公公婆婆，或者對社會冷漠既中產港人，你地叫我地去死，話我地抵死，但你地有無試想像過，如果其中一個就係你地既仔女，你地會有咩感受？佢地唔係收左錢搞破壞，唔係被所謂煽動，而係睇到你地所睇唔到既一個事實，香港正被中共蠶食，而你地不聞不問既一個事實。我地所食既子彈，唔係為自己，係為左香港，甚至係為左你地，一同生活係香港，會一樣因爲送中條例而受到影響既你地。

我唔可以老土地話愛香港，亦都無法成為個班無畏無懼站到最前既人，我只係感到呢件係一件正確既事，而去做，而我依加無辦法唔記錄低，講出我既感受。